折墮咁財務自由or燦爛咁做狗

比著你揀
正評 將自己既生活水平降低到餐餐幾十蚊茶記M記 又咩都唔敢買 咩都唔咁玩 將個支出壓到最低 然後死儲爛儲十幾廿年錢買股收息 去到唔洗做都唔餓死 到時先自由選擇番工賺錢去玩OR退休
負評 唔尻理 做野做一世 月月清 想買咩就買 想食咩就食 夠錢就去旅行 博中左六合彩先退休

兩個選擇都好撚低質。

死儲爛儲買優質股長揸，廿年後靠被動收入應該唔使「捱」。過普通生活應該唔係問題。

但香港黎計好似得呢2個選擇

樓照供
旅行照去
電話照追款

rich

On9 根本唔係得呢兩個選擇

取中庸之道？